title: 血筑的河山
date: 2018-08-20 07:53:35
categories: weekly
tags: [weekly]
---

告绥远将士书

> 经过我们血染的山河，一定永久为我们所有。
>
> 民族的生存和荣誉，只有靠自己民族的头颅和鲜血才可保持。



---

本周工作：

* 入职熟悉新的业务，新的系统，新的环境
* dag转换，手动思路建立



下周工作：

* automl-dag，第一版完成
* 相关的技术文档，进行整理



本周所得：

* 关于automl的一些业务部分



换了新的环境，感觉里面这么像百度的文化。。。也好，重新适应一下百度的文化部分。。。

算法方面，自己还是有些薄弱，想的太多，想的太杂，没有主线，这块要加强实践，希望能按照计划完成相应的转换。。。

之前同事推荐的golang方向的职位，居然同事也想走。。。这是庆幸自己逃离了一个坑，但也不确认自己是否能够胜任这边的事情。。。这边的业务方面，可能自己也插不进去，看先从算法转换开始，慢慢着手，找一个方向深入进去，看能不能在机器学习或者架构上，做些事情，尤其是那些外部框架的开源实现部分。。。



关于时间的安排上，慢慢投入新的工作，改掉一些之前懒散的习惯，重新把神经崩起来，尽快把相关的时间表排起来。。。



身体锻炼上，有些懈怠了，为了大腿，为了肚子，周末要锻炼起来，晚上也不要吃了。。。